日本同人祭Cosplay香港示威者 頭盔口罩寫滿標語

近日「反修例」風波在香港持續升溫，本地遊行示威的報道更已受到國際關注。而這場風波亦捲至日本，除了有人發起遊行集會之外，8月11日舉行的「夏日同人祭」上亦發現「反修例」的足跡。和服模特兒平野鈴子聯同幾位日本留學生於當日Cosplay香港示威者，頭盔、口罩、眼罩、雨褸、雨傘，其中一名「示威者」更手持貼滿便利貼的「連儂牆」，道具上亦寫滿示威標語。

「自由的時代是需要守護和繼承！」平野鈴子曾經在個人Twitter寫道。回顧平野鈴子近月的帖子，無一不與香港正發生的「反修例」相關，除了分享相關的文宣、新聞報道之外，她亦有親自參與當地舉辦的遊行和示威。其實鈴子是一位熱愛香港文化的和服模特兒，近日亦因為大力宣傳「反修例」而受到網民關注。

https://www.hk01.com/%E5%8D%B3%E6%99%82%E5%A8%9B%E6%A8%82/362564/%E9%80%83%E7%8A%AF%E6%A2%9D%E4%BE%8B-%E5%B9%B3%E9%87%8E%E9%88%B4%E5%AD%90cosplay%E9%A6%99%E6%B8%AF%E7%A4%BA%E5%A8%81%E8%80%85-%E9%A0%AD%E7%9B%94%E5%8F%A3%E7%BD%A9%E5%AF%AB%E6%BB%BF%E6%A8%99%E8%AA%9E#media_id=3147615

tui, ho ball

下面果張

好有美感

願港日永遠友好👬

食放題

推

支pointer

好想知係香港定日本人整嘅

PISH

催淚彈放題

P

點解前線型過佢地咁多嘅

海報好靚

好正

平野鈴子真係跟得好貼
仲貼過唔少香港人

推！

屌

i love japan

幫手簽bno平權唔該

一句講晒 9月1 入機場

眼濕濕

好勁

竟然會有人cos

呢啲圖真係高質

好有心

好有心😵😵好人一世平安

食x放題係咩意思?

想喊
Arigato

日本人好波

港鐵管理層及相關涉事僱員幾時找數?

721、811等事件中，涉嫌疏忽作為或不作為，干犯《‪香港鐵路‬條例》（第 556 章）（即《港鐵條例》）第29及30條：

「29. 僱員疏忽作為或不作為的罪行
(1) 港鐵公司的僱員如 —— (由2007年第11號第36條修訂)
(a) 在與其職責相關的情況下，疏忽地作出或疏忽地不作出任何與已投入運作的鐵路部分或鐵路處所部分的狀況或運作有關的事情；及
(b) 因作出或不作出上述事情而危害或相當可能危害在‪鐵路上或在鐵路‬處所內的人的安全，即屬犯罪，並且 ——
(i) 除第(ii)段另有規定外，可處第2級罰款；或
(ii) 如(a)段所述的作出或不作出有關事情導致在‪鐵路上或在鐵路‬處所內的人嚴重受傷或死亡，可處第2級罰款及監禁6個月。
(2) 就本條而言，疏忽指僱員沒有採取一名合理的僱員在有關的處境下會採取的謹慎態度，或沒有運用一名合理的僱員在有關的處境下會運用的技巧。」；

「30. 故意危害安全的罪行
任何人如 ——
(a) 故意作出或故意不作出任何與鐵路或鐵路處所有關的事情；及
(b) 因作出或不作出上述事情而危害或相當可能危害在‪鐵路上或在鐵路‬處所內的任何人的安全，即屬犯罪，可處第6級罰款及監禁3年。」；

野食放題
我諗佢寫係頭盔度係想講tear gas放題掛

港日友好

會唔會遲下出本漫畫

踏まれた花の 名前も知らずに
被踐踏的花朵 無人知曉其名

地に堕ちた鳥は 風を待ち侘びる
墜落地面的鳥兒 熱切地盼著風起

祈ったところで 何も変わらない
光只是祈禱 無法改變什麼

今を変えるのは 戦う覚悟だ！
能改變現狀的唯有 戰鬥的覺悟！

我今晚返去睇av J 多謝日本朋友

真係好多謝呢班日本人 非常感激為我哋付出咁多

3Q 咁多位日本朋友

多謝日本朋友

Japan Nippon No. 1

笑唔出

五大訴求 缺一不可
777仍然拒絕全部訴求
823 人鏈
824 機場|觀塘

任食/係咁食

#拡散希望
#ありがとうございます日本
#香港加油

諗起八九十年代果陣既港日交流

神高達～ 新 香港
東方不敗

Japan

多謝哂你地

推，

香港01

海報好正

任食

我睇到起晒雞皮
多謝日本!!多謝平野鈴子!!

食べ放題

喊

多謝日本

進巨啲歌真係

同問

One piece 鳥籠篇同和之國財神鎮都好有潛力
冇有Ching改圖

p牌人手推po
仲唔follow佢ig？

唔止...好多香港經典歌手都翻唱日本歌手既歌
而另一方面，日本又好鐘意香港文化
果條奶共廢伯唔係當年翻唱日本歌都唔知可以點紅起上黎

本地薑

雷射燈

請填Google Form估計出席人數
請入頻道投票

Q & A
Q1. 我去邊都得, 點知邊度缺人?
A1. TG channel會用嚟作即時發佈~

Q2. 馬路點連?
A2. 不阻塞交通 綠燈連 用創意既手法連~ 又或者唔連~
Q3. 開手機燈點拖手?
A3. 大家一齊右手拎手機 左手拖住隔離既人既右手~
Q4. 幾時要開燈?
A4. 覺得差唔多形成人鏈就開得啦~
Q5. 會唔會有路線圖?
A5. 我地一有確實既路線圖就會公佈~
Q6. 有無dress code?
A6. 無~ 擔心會落雨既人士可以帶傘~
Q7. 除左果三條線外 其他路線係咪你地有份搞?
A7. 係其他網民自發搞既
Q8. 係咪一定要7點到?
A8. 組成人鏈需時都需要熱心既你地幫手! 希望大家可以7點到! 唔能夠7點到既都歡迎到時加入架!!!
Q9. 我果區無集合點 可以去邊?
A9. 麻煩留意Tg channel 邊度唔夠人就去邊度~ 或者3條線隨便去一個位~
Q10. 係咪會有人影相?
A10. 呢個活動既目的之一係想俾全世界都望到香港發生咩事~ 我地歡迎媒體，熱心市民同埋好奇街坊影相~

香港之路 The Hong Kong Way 8.23
19:00集合, 20:00-21-00 組成人鏈
#港島線 #荃灣線 #觀塘線 指定港鐵站外
無Dresscode
唔出馬路，唔塞通道，手拖手企係行人路
如果聽到有熟悉既歌曲(如Do you hear the people sing, Sing hallelujah to the Lord, 海闊天空，光輝歲月等)就加入啦~
各位注意安全，參加者和平理性非暴力，不作出任何違法行為。遇上重大危險人鏈會解散及離開。

觀塘線義工
港島線義工
荃灣線義工
天星小輪
唱歌組

D poster又幾靚

最後一張高質

感謝日本人支持

如果香港人真係成功左 我一定親自去多人咁多國既人

Push

巨人果張

pish

日本少年作品既歌真係好有意思

Diu 好高質

大日本帝國

就黎連冰島都知

Tui

Nippon number 1!!!

大日本

利害

ありがとうございます

推 整得好靚

Pish

push

好撚正

D圖改得好靚

放題日文全寫

D圖好撚靚， 多謝日本朋友

多謝你地

Wow

多謝

823

等完咗真係要去多d日本我愛日本

支持

Japanese
好滾動 仲跟得貼過唔少港人

推呀

睇到眼濕濕

笑撚死

日本人跟得好貼

日本真係動漫大國

超美！

100%正確

日本得中年人先會理政治，但香港關心政治嘅係學生，仲有好多都係女仔，日本人好好奇點解會咁

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

左下咪有水印香港人

佢哋班中學生真係好膠，hello kitty化

日本人創意真係冇得頂

arigato

感謝

推 lovejpppp

多謝平野鈴子小姐同埋咁多位有心嘅日本人

呢支筆都幾大支…

推 靚

日本の皆さんご支援ありがとうございます

人在大阪 想問聲係咪真係有人搞

啲poster好正

右面個個成個faker咁

多謝你地
we connect

cls

好有日本動漫feel

笑撚左

派傳單班手足痴線架!!

We connect!!!

個日本model真係好有心